大學生入嚟，我教你點樣用維基百科去搵references

次次講親維基百科，都會有一堆人懶醒咁話「維基百科人人都可以改，根本唔可靠」「讀過大學都知道維基百科唔可以做references」。

無錯，有正常智力嘅大學生都知道唔可以直接引用維基百科做references，但唔代表你寫論文嗰陣維基百科幫唔到手。我今日就教大家點樣用維基百科。

例如我想寫一篇關於「存在主義」的論文。去到維基百科，你會見到內文會有[1][2]依啲數字。

好多人唔知道寫維基百科都要落references。你追蹤返依啲數字，就已經可以搵到一大堆書籍、論文俾你做references。傻嘅先會直接引用維基百科，識玩嘅應該睇返啲人寫維基百科嗰陣落咗咩references。

連新世紀福音戰士(EVA)都有630個references，而且啲references唔係普通討論區、2ch，而係新聞報導、書籍、學術論文等等。

最後講多次重點 ：
寫維基百科都要落references
寫維基百科都要落references
寫維基百科都要落references

正常大學生都咁做過啦，話唔睇維基真係唔睇咩

要幾蠢先識quote wiki, Facebook, blog, 非大行既新聞傳媒

咁都諗到，陰莖陰莖

paraphrase完維基然後reference番維基個reference
有時仲會再揾深一層嘅reference扮做足功課

你當我傻㗎

樓主做多左啦

維基百科戰線想招攬更多知道要落references嘅人寫維基。
如果你有興趣寫維基百科（唔一定係政治嘢），不妨click入嚟睇吓。

咁都諗到 型 ...

但啲reference唔係個個都用得
都要睇完篩選
有啲係不被接納的

仲以為有咩把炮野

現代拿破崙

正常呀

樓主：等我教大家發現火

中學生都唔洗教啦

屌 個lecturer叫埋我哋咁樣做

戰鬥中

好似好耐冇睇過wiki, wiki 啲內容真係好無聊, 當然下次如果真係要用wiki嘅話可以試下樓主個方法

不嬲都係拎佢個reference嚟睇㗎啦

叻仔

加油

Common sense?

呢啲要教㗎咩？依家大學生咁柒蠢嘅

乜唔係常識黎咩

我成日都係咁做

樓主搞到啲大學生好似弱智噉

根本而家龍門任搬
有班人覺得蘋果、立場唔得
有時連官方來源都唔得

開始為維基洗白

On9 jai

真 你鳩寫還鳩寫 唔該係求其填返兩個reference落去第等我好俾分啲

一定係如果條link有數字就random改下啲數字

樓主：多謝牛頓發明地心吸力

熱狗Billie ng

你唔好當人on9啦中學交報告已經用緊呢種方法

一早知啦 樓主白痴

以我所知
新聞要有可靠來源，最好有多方來源去做references
而印度大學啲論文係基本上唔接納做reference
因為做論文，所以來源要可靠或多方
唔係求其整個reference就係

我當初個professor講

一直咁做

樓豬係咪讀緊 CU PHIL4262

outliers

冇計惟有喺sem尾survey寫衰佢

outliers 近排開始低汁

其實wiki落咩ref好睇係邊個寫 比如有d mineral係都有大陸人話係中國發現先 然後quote d 19 ref唔通你又信？
真正可靠係睇多d source唔好懶